今時今日禮金比幾錢先係合理？

假設女家對你幾好
上親佢屋企就有飯食
雞魚豬乜都有
蟶子皇、蝦、蟹不停塞落你個碗

咁連埋送女家酒席既錢
到底應該要俾幾多先叫合理？

假設唔擺酒
八萬會唔會都算太多

之前有報導講過以前普遍3皮幾，之後d人避開4字，而家普遍5皮幾。

如果唔擺酒，8皮唔算多吧。

利申: 未有結婚打算

補番link, 5皮

但呢度純禮金無計送女家酒席

禮金呢啲封建時代嘅垃圾文化就廢咗佢罷啦

所以你唔擺酒，8至10皮差不多掛

講到利益就無人理封唔封建啦

即係話生女係一門生意同買賣啫

姐係你用買賣心態比禮金？
當自己女朋友係貨品？

結婚平均開支36萬

應該唔計禮金要36萬。36萬，港男一般俾6，7成。假設7成即25萬，加埋5萬禮金即港男要俾30萬。

仲未計買樓，所以冇父幹真係.....

其實睇完另一個post話香港結婚好貴已經好灰。更加支持窮人唔好生仔

講意頭嘅禮金應該用 d 3 6 8 9 數字嚟砌個金額

即係通常 38888 68888 88888 左右

再上就應該少有 d 應該都係嗰 d 168888 掛

其實禮金係應該由女方代男方向女家先摸底

然後再因應男家經濟情況由女方向女家談判

最後男女家見面傾到禮金嘅時候就大家和和氣氣咁做場龍鳳

如果嗰女人真係娶得過嘅 佢應該識做 企喺你嗰邊幫你爭取

結得婚以後大家就坐同一條船 大家一齊生活

無理由要搞到個老公清袋

呢個時候連登仔又會話香港搵唔到呢種好女人

第一個女人係你揀嘅 咩脾性你應該一早知

第二你口才道行唔夠 教唔乖唔到個女人

第三你唔娶邊個急 d 根本睇你頭

所以好多野其實事在人為架姐

$38888 ＋ 女家酒席回禮

10萬